Q：单机需要联网吗？
A：不需要联网。

Q：单机什么时候更新？
A：短时间内不会有更新。

Q：单机可以玩到 X 代车吗？
A：不能。

Q：替换 rho 文件能不能实现更新？
A：不能。

Q：能不能添加线上出的新地图？
A：不能。

Q：可以和 AI 组队开房单挑/局域网联机吗？
A：不能。

Q：像素地图在哪？
A：下载安装 KartRider Portable 1.03/KartRider Evolved，然后选里面的全部地图。

Q：怎么换车/角色/喷漆/手杖/头饰/改商品代码？
A：启动器内教程已经载明，自己慢慢看。

Q：我玩不了 xx 地图，怎么办？
A：解决前者问题有以下三种常规方法：
a、进入单人游戏→回放，将所有回放删除；
b、在“我的文档”（Windows 7 为 计算机-库-文档，Windows 10 为 此电脑-文档 ，可以点侧边栏那个文档）
中进入跑跑卡丁车-玩家资料，删除“玩家资料”中所有文件。?
【PP-Kart V2.0 为 ?????（韩文）-??????（韩文），删除 ?????? （韩文）文件夹里所有文件】。

Q：改车代码在哪里？
A：启动器里有，看不着就自行百度。

Q：怎么改装车？
A：请直接看启动器内教程。

Q：无法连接服务器/没有服务器认证消息/Cannot Connect Server 是怎么回事？
A：检查 PPServer 有没有开启。
如果没有开启，再次按下“开始游戏”即可重新启动。
如果装有两个或更多的单机，
那就找到你要玩的版本对应的启动器，然后运行它，再启动游戏。

Q：我是道具玩家，怎么在单机版中玩道具赛？
A：PP-Kart V2.0/2.1/3.0、Kart-PSM：进入故事模式，找故事模式的道具关卡。
KartRider Evolved：无法玩到道具赛。

Q：你把多人游戏删了，我还怎么跑超高速图？
A：超高速、驾照、像素等都在 KartRider Portable、KartRider Evolved 里，烦请自行下载体验。

Q：我为何无法运行游戏？怎么解决？/闪退，怎么办？
A：导致无法运行、闪退的原因很多。
一般地，有以下几种：
a、误删文件、替换 etc.rho 和 Kart.rho
b、Windows 8/8.1/10下运行前，没有将兼容性调整到 Windows 7
特殊地，对 PP-Kart V2.0、KartRider Reminiscence、KartRider Evolved 来说，还有：
c、缺少韩文字体或 C++ 运行库
对 KartRider Reminiscence 来说：
d、没有调整区域和语言选项
对于 KartRider Evolved 来说：
e、电脑中装有 360 安全卫士、360 杀毒
常规解决方法：↓ ↓ ↓
a、重装游戏
b、首先进入安装路径，尝试鼠标右键点击主程序
（蓝色皮蛋徽标，文件名为 KartRider.exe），
然后进入属性，切换到兼容性选项卡，以 Windows 7 或 Windows XP （Service Pack 3）兼容性运行。
c、控制面板添加朝鲜语语言包（Windows 10）
百度搜索韩文字库（ttf 格式）→下载→将 ttf 文件安装到系统（Windows 7）。
如果故障依旧存在，或报出 C++ 错误，重新给系统安装运行库。
游侠网等大型单机游戏网站里有 c++ 运行库下载。
32 位系统只需安装 x86 运行库，64 位系统需要安装 x86 和 x64 两种运行库。
d、方法自行百度，只有 KartRider Reminiscence 需要进行这个设置。
e、可尝试使用跑友公社・新源区的闪退工具

如果常规方法无法解决问题，可以选择下面三种解决方案：
f、重装 Windows 10
重装以后的 Windows 10 要重新调整 KartRider.exe 的兼容性到 Windows 7，安装朝鲜语语言包。
不得安装 360 安全卫士、360 杀毒 ！！！
替代品：软媒魔方、卡巴斯基、Windows 10 自带杀毒。
一个好的使用习惯胜过 100 个杀毒软件！！！
对 360 有执念的请务必删除 KartRider Evolved ！！！改玩其他版本！
一一一一一一一一一一一一一一一一
g、发烧友解决方案（电脑小白玩家慎重选择）↓ ↓
如果常规方法无法解决问题，且你的配置等于或高于 i5-7400/i7-7700HQ 8GB DDR4，
而且你动手能力较强，有一定电脑基础，且有能力有时间折腾，
可以尝试使用 vmware 虚拟机来进行游戏。
如果出问题的是 Windows 7 ，请直接重装 Windows 7 。
不建议新电脑，尤其是装有 7 代或以上 CPU 的电脑重装 Windows 7 ，
无论是 32 位 Windows 7 还是 64 位 Windows 7 ，都不建议！！！！
因为部分硬件寻找 Windows 7 版本驱动极其麻烦，甚至根本不支持 Windows 7 。
一一一一一一一一一一一一一一一一
h、物（lan）理（ren）解决方法：↓ ↓ ↓
换系统是 Windows 7 ，或没有 360 且有韩文字库的 Windows 10 电脑安装。或者把游戏安装到 U 盘，带去网咖玩。
如果在网吧出现这类问题，直接换机，如果故障依旧，换其他网吧。

Q：怎么玩无限模式？
A：新版 MCZQR 改装器亦有改装个人/组队无限模式的功能，具体方法自行查阅《通用教程》。

Q：出现 Cannot......reinstall this 怎么办？
A：首先尝试重启系统，如果不行，右击此电脑→高级→设置→进入数据执行保护→添加进化单机的客户端启动程序（KartRider.exe）→重启系统。
如果故障依旧，删除、重装整个游戏。
重装后故障依旧，那就重装系统。

Q：我的 PP-Kart V3.0 / KartRider Portable 1.03 界面上有个 800*600 的黑框，计时器、小地图都在那框里，怎么办？
A：PPConfig 中，分辨率修改为 1024*768 或 800*600 即可解决问题。

Q：改装器提示“请放入原始的 Kart0/1/2.dat ”，怎么办？
A：在启动器“改装重置”选项卡下点击重置，然后确认，即可恢复原始文件。
如果你找不着，请直接删除游戏文件夹，并速度去脑科、眼科挂号，检查住院治疗。

Q：KartRider Portable 排名表上为什么会有个白块？怎么去掉？
A：添加白块是为了防止淘宝卖家、某饮料等营销人员拿去卖钱。
这不影响游戏，也不是什么 bug ，而是 KartRider Portable 的一个特色。
去掉的两种方法：
a、人眼无视，即当做这个白块不存在。
b、进入游戏安装根目录，删除名叫 KartRider Portable 1.03 的文件夹，
下载 PP-Kart V3.0 或 KartRider Evolved ，
或者出门左转回去玩线上。

Q：游戏在窗口化时不能完全显示，怎么办？
A：这种问题一般发生在使用分辨率为 1366*768 屏幕的笔记本上。
把游戏分辨率改为 800*600 ，或按 F11 全屏即可解决问题。
也可以外接显示器，将外接显示器的分辨率调到最高。
调整方法：
Windows 7：右键桌面-个性化-显示，点开分辨率（R）的下拉菜单，将分辨率拉到最高。
Windows 10：右键桌面-显示设置，点开下拉菜单，选最上面的那个分辨率。
如果显示器可以自动改变分辨率，系统的分辨率就不需要再调整了。
所接显示器分辨率不能小于 1600*900 ，否则还会出现这个问题。

Q：新版 PP-Kart V3.0 和 Kart-PSM 中，854 以后的车和游侠一样吗？
A：不导入新车数据/没有新车数据的车数据和游侠一样。
如果已经导入新车数据，其他车的数据（包括游侠 9 ）会和这个新车数据一样。

Q：我导入了新车数据，现在想玩游侠，怎么办？
A：安装备份原始文件即可恢复游侠数据。

Q：单机能用金币卡吗？
A：不能。

Q：游戏只能加载到 Mount...ok 怎么办？
A：重启游戏和 PPServer ，如果故障依旧，重启电脑。

Q：能不能把车弄到车库里，直接换？
A：不能。

Q：改装备代码时出现 itemObject[catId:11 itemId:xxx]can't found，怎么办？
A：把刚才修改的那项改成集成代码里有的代码，或者改回 0 。
如果不知道是哪项，就把 PPConfig 所有代码值全部改成 0 。

Q：锁定商品代码闪退，怎么办？
A：把商品代码改成集成代码中有，且没有 CRASH 标注的代码。
如果故障依旧，把商品代码改回 0 。

Q：单机更新载点在哪里？
A：自行查阅导航贴。

Q：游戏卡在开场动画，怎么办？
A：重启游戏，直到正常启动为止。

Q：游戏突然停止工作，怎么办？
A：该问题属小概率事件，遇到此问题尝试重启启动器和游戏主程序。
如果还是停止工作，重启电脑。
重启后故障依旧，删除出问题的游戏并重装。
重装以后依然出现这种情况，只能重装系统。
在单机回放中玩线上新图也有可能出现这个问题。

Q：KartRider Evolved 中 SR 变形太快，没有动画，我很介意！！！！怎么办？？？
A：删除名为 KartRider Evolved 的文件夹，然后参照置顶贴步骤去资源区下载 PP-Kart V2.0/2.1 。

Q：我是新手/我刚回归，请问玩单机可以下载哪个版本？哪个版本好？
A：自行查阅《纠结玩哪个版本？看我！》，根据自己需要和能力选择游戏版本。

Q：换不了地图，怎么办？
A：选完图按确定才能应用新地图。

Q：我要玩 SR 时代的单机，你知道哪能下载吗？
A：包括 x 宝在内，目前没有这种单机版本。
即使有，那也是病毒或只是一张图，没有软件。

Q：启动器提示“更改喷漆.txt”已损坏，怎么办？
A：在资源区重新下载、安装游戏即可解决。

Q：玩公社版时我不能点车库换车，别的版本可以，怎么回事？
A：参见 Q5 ，或删除公社版，玩你能够换车库车的版本。

Q：我想玩 L2 ，请问怎么修改？
A：目前没有能完全还原 L2 的方法，所以目前无法修改。

Q：无限模式和完美改装不能并存，怎么办？
A：首先在修改器车速频道中输入 S1，在车辆编号中输入你要改的车辆代码。
如果车辆代码大于 854 ，且是九代王者车，比如阿缇密斯 9 ，建议导入新车数据。
否则无需导入新车数据。
然后一路按 1 完成完美改装。
改装完毕以后，关闭窗口，再次输入车速频道 S1、刚才改的车辆代码。
按 4 进入指定数据修改，修改“集气速度”为 1 即可玩完美改装无限模式。

Q：我修改完新车数据，例如我修改完阿特密斯 9 ，提示 1098 阿特密斯 9 数据不存在，用游侠9数据替代，这样如何解决？
A：导入新车数据。
导入成功后还显示数据不存在，用游侠 9 数据替代是正常现象，无视即可。

Q：我修改完无限模式了，现在想跑 S1 ，怎么办？
A：重置改装文件即可解决。这个功能在启动器中。
不是公社版单机的，须复制 Kart0.dat、Kart1.dat、Kart2.dat 到根目录中并替换原有文件。

Q：启动器找不到配置文件夹，怎么办？
A：点击菜单→进入游戏所在文件夹→选择文件夹→完成。
不知道游戏在哪个文件夹，就右键点击启动器快捷方式→属性→起始位置→复制起始位置中的路径（去掉引号）到“打开目录”窗口的地址栏→回车→选择文件夹→完成。

Q：下载失败/下载到的是 tmp 文件，怎么办？
A：删掉 tmp 文件并重新下载。
如果你用的是 wifi ，尝试切换其他 wifi 或接入有线网络。
如果是有线网络，重启路由。